% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: yes, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: yes, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage[nonamssymb,warningsoff]{ProfLycee}
\useproflyclib{piton}
\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\setmonofont{CascadiaMono}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage{cp-preambule}
\usepackage{WriteOnGrid}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe=BTS SIO1,matiere={[U3]},typedoc=TD,mois=Janvier,annee=2025,numdoc=04,titre={TD04}]
%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage}}

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\setKVdefault[tkzBannerpartKeys]{maincolor=TitreMarron,logo={\faPen*},type=TD,swap}
\part{Divisibilité, Nombres premiers, PGCD}%<maincolor=TitreMarron,logo={\faPen*},type=\DonneesTypeDoc,swap>

\nomprenomtcbox[Police=\large\polboitenp]

\smallskip

\begin{EnvtExo}[Decoration=Trait]%exo2
\begin{enumerate}
	\item Déterminer, en justifiant, si les nombres suivants sont premiers ou non ?
	\begin{enumerate}
		\item $739$ ;
		\item $361$ ;
		\item $569$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\AffQuadrillage[Grille=Seyes,AffBarre,Marge=2,NbCarreaux=Cx6]<\CoulSeyes>

\begin{enumerate}[resume]
	\item Déterminer la décomposition en produit de facteurs premiers des entiers suivants :
	\begin{enumerate}
		\item $88$ ;
		\item $\num{1250}$ ;
		\item $\num{123456}$.
		
		\hfill\textit{\footnotesize On pourra utiliser le fait que 643 est premier.}
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\AffQuadrillage[Grille=Seyes,AffBarre,Marge=2,NbCarreaux=Cx8]<\CoulSeyes>
\end{EnvtExo}

\bigskip

\begin{EnvtExo}[Decoration=Trait,CodeDebut=\medskip]%exo1
Dans une salle de bains, on veut recouvrir le mur situé au dessus de la baignoire avec un nombre entier de carreaux de faïence de forme carrée dont le côté est un nombre entier de centimètres le plus grand possible.

\begin{enumerate}
	\item Déterminer la longueur, en cm, du côté d'un carreau, sachant que le mur mesure 210 cm de hauteur et 135 cm de largeur.
	\item Combien faudra-t-il alors de carreaux ?
\end{enumerate}

\AffQuadrillage[Grille=Seyes,AffBarre,Marge=2,NbCarreaux=Cx4]<\CoulSeyes>
\end{EnvtExo}

\pagebreak

\begin{EnvtExo}[Decoration=Trait]%exo3
\begin{enumerate}
	\item On s'intéresse à l'entier $250$.
	\begin{enumerate}
		\item Déterminer sa décomposition en produit de facteurs premiers.
		\item En déduire, en justifiant, son nombre de diviseurs.
		\item En utilisant un arbre, déterminer \textbf{tous} les diviseurs de 250
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\AffQuadrillage[Grille=Seyes,AffBarre,Marge=2,NbCarreaux=Cx8]<\CoulSeyes>

\begin{enumerate}[resume]
	\item Déterminer, en justifiant, les PGCD suivants.
	\begin{enumerate}
		\item $PGCD{(782;221)}$ ;
		\item $PGCD{(157;17)}$ ;
		\item $PGCD{(1550;450)}$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\AffQuadrillage[Grille=Seyes,AffBarre,Marge=2,NbCarreaux=Cx6]<\CoulSeyes>
\end{EnvtExo}

\bigskip

\begin{EnvtExo}[Decoration=Trait,CodeDebut=\medskip]%exo4
Expliquer ce que l'algorithme \calg{\logopythonvect[notm]} suivant va renvoyer.

\begin{CodePiton}[Style=Classique,Largeur=12cm,Alignement=center,Filigrane]{}
from math import gcd
def mystere(a, b) :
	res = gcd(a, b)
	if res == 1 :
		return True
	else :
		return False
\end{CodePiton}

\AffQuadrillage[Grille=Seyes,AffBarre,Marge=2,NbCarreaux=Auto]<\CoulSeyes>
\end{EnvtExo}

\end{document}